---
file: ~/.dotfiles/wiki/diy.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Sat, 31 Aug 2024 - 08:14:12
tags: [solda, ciclismo, motor]
---

# intro

Ideas about life

## Elevador de varal

+ [Laundry drying rack](https://youtu.be/-q3YjbxLMqI)

## Motor de esteira para bicicleta elétrica:

+ https://www.youtube.com/watch?v=DPfuHh3scK0

### Ligando e controlando velocidade de um motor de esteira- Parte 1
https://www.youtube.com/watch?v=fCcEA5g3zI8

# Como fazer um fugareiro a pó sem fumaça

+ https://t.co/rkKQ9CWXbW

## 10 interesting inventions for construction

+ https://www.youtube.com/watch?v=SyHixtwT6Zs
+ https://www.youtube.com/watch?v=iddvQR7R7LY

## Reboco sem cimento

+ https://www.youtube.com/watch?v=uy900982p-E

+ 2 partes de terra
+ 2 partes de areia
+ 1 parte de cal hidratada

## Removedor de manchas de azulejo

+ https://www.youtube.com/watch?v=o2qRo2hC0DA
+ https://www.youtube.com/watch?v=27ecMICHuO0

* 3 litros de água
* 3 colheres de bicarbonato bem cheias
* 3 colheres bem cheias de detergente de côco
* 4 copos de vinagre de alcool
* 1 copo de amaciante
(achei uma mistura que também tem alcool)

    Espalha a mistrua no chão e espera 20 minutos

# como dobrar canos de pvc:

Use areia quente

Materiais:

funil
par de luvas
soprador térmico (opcional)

## Luminária

4 pedaçoes (30x2x1)
5 pedaçoes (26x2x1)
1 peçado   (15x2x1)
3 pedaços  (3x2x1)

2 parafusos 10 cm comprimento
1 parafuso  08 cm comorimento
1 parafuso  06 cm comorimento

OBS: Porcas no estilo borboleta

3 lacres (eforca gato)
1 fio com bocal e interruptor

madeira sarrafiada
usar um trilho para a maquita
uber entregas para vendas

## rope Materiais

1 - duck tape
2 - needle

## Máquinas de solda

[No youtube](https://youtu.be/wz5ln7HUF98)
